見住屋企人確診有老人痴呆真係好難受

確診咗幾日，
發現佢已經唔記得我

叫佢留喺屋企等我哋
佢話 屋咩企啫 我喺船度啊

好sad

佢話 邊個嚟㗎呢個

唔記得算係小事
之後你會經歷
屋企有賊偷野 D野會成日唔見
瀨屎瀨尿 經常性發脾氣 夜晚唔訓 係度自言自語
出街最好唔好俾佢自己出 或者寫定個地址電話放係佢身
唔見左路人見到都搵得番

我哋係分開住

咁同佢一齊住既屋企人有排受

利申:受緊

我屋企嗰個90幾冇老人痴呆
都keep住玩鳩我

我屋企個個其實唔病發個陣都會玩鳩人
好事黎

以前星期六日嗰陣佢會剷我起身
叫我睇實屋企啲細路
之後我問佢點解要嘈醒我
佢答 我邊有嘈醒你啊

聽落好百厭咁

問佢 佢老婆返咩工

佢答跳舞

佢唔記得我哋了

屌你 早期就發現到啦 去到唔認得人一定好後期

其實老人痴呆應唔應該安樂死？

我都想問點解會咁遲發現

我哋同佢唔係一齊住
佢啲仔女又唔算好關心佢

帶佢睇病嘅都係我老母

我睇唔透

到咗夜晚我再問佢記唔記得我係邊個

佢答 我點知你係邊個啊
你話我係你阿公咪阿公囉

我個心好痛

有無直接同佢講佢有老人痴呆

應該法律上都唔會有呢一日
大部份應該都有意識唔想死
安樂死嘅條件老人痴呆基本都唔中
係身邊有人想佢死

阿媽應該有婉轉地講
但佢會好快唔記得

今日我哋晏就上過佢屋企
仲擺低咗啲麵包

人哋問佢我阿媽有冇上過去
佢話冇

如果識字可以寫啲紙仔俾佢
唔識可以錄音嘅
辛苦你地
不過相信當時人都唔想有呢個病
唔好太怪責老人家

佢唔識
我呢一刻其實係好無助
我冇怪責佢
好想佢打後嘅日子過得開心

好慘

幾慘都要面對
搭去佢嗰邊都係幾個站嘅事

獨居果d冇人冇物 點算

如果佢係獨居嘅話
我阿媽應該會辭職抽時間照顧佢

成日覺得如果世上有神
老人痴呆就係神對人類開既最大玩笑

係

病人嘅屋企人係會好撚絕望

I know that feel bro

俾屋企人叫錯自己個名
之後忍唔住係街到喊左

以前我阿婆都係有老人痴呆，一時時發作
但我係佢最錫嘅孫，佢點唔記得都會記得我係佢個孫

佢之後會周不時話自己喺隻艇到，做咩拉咗佢上水etc
記住唔好鬥氣發脾氣，老人痴呆係真係要好大忍耐力

我老豆未退休 呢架而都腦退化 同你一樣日日話係船到做緊野 2年內由輕到呢架都認唔到我了

4年內

好心痛
我而家好似一跳就跳咗去
個病最嚴重嘅階段

無 佢輕個時 完全唔覺 我老豆都係近呢2年
今年惡化得極嚴重

我呀爺仲係到果陣又係有痴呆 連陪左佢四十幾年既老婆都唔認得 我呀嫲果時喊到收唔到

有親人試過唔認得我
我扮無事
一落樓喊撚到仆街
個心難受到無野可以形容到
20幾年自懂事就從來唔會喊
一聽佢問我係邊個 個心忍極都忍唔到

我屋企人去日間老人中心同其他老友記玩下上下堂
情況改善左好多 本身唔認得我到認得埋我男朋友
當然要keep住去左好多年先有咁好成果

呀公有，送左入老人院，呀媽呀婆會隔日去揾佢

就算佢唔認得我地一樣可以玩得好開心

我第一次聽到嗰陣
唔敢相信亦都唔想相信
其實好想喊 但另埋咗一邊

好怕佢有一日會唔知去咗邊

冇錯 其實今日上佢度搵佢嗰陣
老老實實佢係冇點抗拒

只係佢隔一陣就會唔記得
於是我哋就要再令佢happy多次

希望佢可以搵到朋友

我阿爺試過
最尾警察幫手帶咗佢返嚟

其實早期會有咩病徵？

我都係另歪面
我唔敢比佢見到我喊
20鳩幾年黎從來無試過咁樣喊法
到呢家都仲記得果時個情境

2A. 初期患者會有什麼徵狀？

初期會出現【十大警號】
1. 記憶力衰退，影響日常活動
2. 處理熟悉的事情出現困難
3. 對時間、地點和人物感到混淆
4. 判斷力減退
5. 把東西放在不適當的地方
6. 對較抽象的觀念出現問題
7. 情緒或行為的改變
8. 性格轉變
9. 失去做事的主動性
10. 語言表達方面或明瞭出現困難

我先係呆咗一呆
我本身以為係好早期
之後慢慢、慢慢咁get到到底咩事

加油啊巴打
幾難過都會過去 盡自己所有話佢知你愛佢就夠架啦

每一次同佢見面
都可能會係好陌生

要一次又一次咁再認識佢

我婆婆呢排出現頭三項，睇醫生轉介睇係咪...
希望佢只係無記性
我好眼淺，睇你地打既回覆都眼濕濕

唯有聽專業人士點判斷

我一路以嚟都以為自己好硬淨
男兒有淚不輕彈

原來唔係
今次呢件事教曉咗我要好好珍惜每一個人
唔送屋企嗰個去老人院了

細個睇D教育片講老人痴呆仲覺得好好笑，無啦啦半夜問枕邊人係邊個
而家人大左先發覺一D都唔好笑，望住身邊屋企人開始老都好驚佢地會有呢個病
巴打好好照顧公公

我會架喇
呢個病真係好恐怖

記全整個八達通仔咁既掛頸繩比佢呀
入面寫住聯絡人電話同地址
再放少量現金 真係有咩事都可能有有心人送佢返屋企
年中見唔少人屋企個老人家有老人痴呆症失蹤
最好就比佢戴隻有gps定位既手錶 有咩事佢可以求救或者唔見左都搞得返佢

巴打takecare

我遲啲探佢會順便拎埋
但佢屋企嘅人都好忙
唔知得唔得閒幫佢整返個先

好簡單架咋 寫低少少野 緊要時救返佢呀 當然最好就陪多啲佢

仲有收好佢啲旅遊證件 一間偷偷地返左大陸就難搵

照顧失智的原則

（一）每天安排家務或活動，讓老人家忙得快樂。 患者雖喪失部份能力，但仍保有許多能力，例如：能自己洗臉、會掃地、會拔草等，儘量讓失智者做他能做的工作或活動。失智者不會做的，可以帶著他做，必要時才替他做。失智者參與家庭事務，讓他仍有機會貢獻自己、覺得自己有價值。過程中多鼓勵讚美他，不但可減緩退化速度，還可讓老人家有好心情。

（二）順著他、不爭辯、不責備，和老人家做好朋友。 雖然每位子女和父母的關係不同，但此刻都要調整自己的角度，和父母站在同一陣線上。例如：中度失智的母親說：「老么真不孝，有了老婆就不要媽，幾個月沒回家了。」子女可能回應：「媽！他昨天才回來看你啊！」但是站在同一陣線的回應則是：「媽希望老么常回來看你，那我打電話叫他這星期日回來。」是否打電話，需觀察患者後續的反應，如果患者忘了此事，家屬就不必採取行動。失智長輩常有許多不合宜的行為或要求，當他被拒絕或阻擋時，常和照顧者發生衝突，令照顧者非常困擾。遇到不合宜的行為時，先試著用他可接受的方式轉移，不行時就順著他，稍後再收拾善後或再嘗試不同的方法。重點是不令他難堪，用他可接受的方式引導他。

（三）規律生活作息，避免經常改變。 依照失智者過去背景及生活經驗，配合長輩的習慣及喜好，安排規律之生活作息。失智長輩對環境改變較難適應，所以子女不要為了孝順父母，買最新、最好的家具或房子，這對失智長輩和家屬可能是一場災難，需要一段時間調適。當子女們輪流照顧時，儘量維持在同一居住環境，有一致的照顧方法，失智長輩的情緒會比較穩定。

（四）預先採取安全措施。 失智長輩走失機會率很高，可申請「預防走失愛心手鍊」讓長輩戴著，並告訴他：「這條鍊子是去廟理求來的」或「這是牧師特別禱告祝福的手鍊」，長輩可能會高興戴上。如果長輩分不清「沙拉油」和「洗碗精」，必須加上大字標示或收起來。如果經常燒焦東西，要使用可自動熄火之瓦斯爐。避免長輩服下過多藥物，可用藥盒按正確份量裝好，但要檢查是否正確服用，或者親自拿藥給父母服用。

（五）有快樂的照顧者，才有快樂的失智長輩。 許多家屬開始照顧時，會努力想「改變患者異常反應」，但經過長期摸索與挫敗經驗之後，便會知道「改變失智長輩是不可能的，唯一的可能是改變自己」。建議多參加家屬團體，分享他人照護經驗，激發自己發展更適合的照護方式。失智者的狀況會隨病程變化，照護者需要隨其狀態調整方式。多利用社會資源，如：日間照顧中心，讓長輩參加活動，不但可帶給長輩好心情、減緩退化，子女白天也可喘息、工作或照顧家庭。

照顧失智者耐心、愛心很重要，但人在這方面總有限度，照顧者要接受自己的情緒和限度，和家人討論照顧問題，共同承擔照顧責任，但切勿期待「公平」。定期充電，有信仰的支持是很重要的。唯有快樂的照顧者，才有快樂的失智長輩。

from 台灣網

我媽就係佢唯一嘅快樂照顧者

巴打慢慢黎啦 初初係好難受 不過慢慢接受 再學下點同佢相處 習慣就好 老人家唔好逼佢咁多 比佢好好地咁生活埋老年期已經好足夠

或者咁講 佢地記憶會返返去佢地最開心既時候 其實都唔差呀

老人家係要氹 好似氹小朋友咁
我阿嫲就係成日要人氹 買野比佢食 又硬頸 要氹佢先乖乖地

我婆婆已經都唔記得左我了

其實我都好心痛我阿婆
佢原先生活已經好唔容易
要返好長時間嘅工

而家仲多咗咗多負擔

會唔會試下屋企人傾下夾錢請個工人呀
我嫲中過幾次風 輕微個隻 而家屋企人夾錢請左個工人比佢
叫做24小時有人睇住 又陪下佢去公園行街

多啲講下佢記得既野，往事
同埋順住佢意思咁傾，唔駛質疑佢
得閒用下現實導向
打下麻雀咁，都有啲幫助

我婆婆有 成日唔記個我。。好sad

好好睇住佢吧

人在外國

其實有心對佢哋嚟講已經足夠

每次翻去都見到佢越黎越差。。

...我都冇諗過發生係自己屋企人身上會點

番工接觸過一個老退化呀婆病人
佢出院果陣係咁同我講
-唔該幫我搵番我呀媽 佢失左蹤唔知去左邊呀

果刻我feel到一陣莫名既sad感
個呀婆已經90幾歲

寧願生cancer都唔要老人痴呆
死得最冇尊嚴 又會神憎鬼厭
就算屋企人都好 點會忍到你唔認得自己之餘仲當你仇人咁打。。仲未計要人整屎屎尿尿
生cancer分分鐘仲會比人讚係生命戰士

唔洗照顧就話sad啫
要照顧老人痴呆簡直係地獄
唔聽話唔肯沖涼勁污糟
24小時睇住唔行得開
一個唔覺意仲自己逃走
難聽啲講句真係想佢快點死
對佢本人同後輩都係個解脫

加油啊，巴打

保重

當佢係人生最後一段日子 開始唔記得身邊既人
但仍然冇忘記你
到臨走前都係想見你一面

果刻你先知道佢原來係咁錫你
可惜已經太遲

嫲嫲 我好掛住你

長者同邊個同住？family support夠唔夠？有冇精神科覆診？食藥有冇問題？有冇排政府資助服務？

有需要可以搵長者屋企附近嘅長者中心幫手，佢地好多resource幫手，亦都有course俾家屬認識更多

爺爺都係 完全認錯你 唔識咁 所有回憶經歷無曬既感覺，就好似對住個行屍走肉人咁。。。

對住啲無痴呆嘅善忘人先難受

我婆婆都係
仲要以前佢成日都話我係佢最錫嗰粒孫

我婆婆最記得就係以前嘅事 成人都提住。。
唔好再講 再講我驚。。

幫佢痛快一點

我想問下係點發現有唔妥？
一開始係咩輕微症狀先架？

如果真係確診，去屋企附近 長者地區中心 or 長者鄰舍中心揾個社工跟住，叫佢幫你搞。

因為到後期屋企人都好難照顧，有機會出現行為問題同遊走。到時候可以叫個社工幫你揾day care centre ，到時候朝早去day care centre ，下午先返屋企，咁屋企人就無咁辛苦

ar婆跌親之後
腦退化就好快，半年到已經認唔到人
屋企人都送咗佢住老人院，因為真係湊唔掂

認知障礙係唔會康復 唯一你做到嘅嘢真係令到佢腦退化嘅情況減慢
記得要陪住佢
唔好俾佢一個人走出街
喺屋企嘅時候
每日同佢講吓今日幾年幾月幾號 天氣點 做吓現實導向 上網有教點做
帶佢出去就同佢認吓啲路 或者睇吓佢會唔會記得屋企附近有咩
盡量佢做到嘅嘢都俾佢自己做 成日幫佢嘅話反而可能會有反效果
做唔到嘅話就睇吓教唔教得返佢

巴打加油

我屋企人好好彩so fat都無呢個問題
但我有好多錫我既長輩
我都好驚是但邊個有一日會有咁既問題

首歌d詞已經好touching
再睇埋個mv
次次聽到/唱k都一定會喊

係船 笑左

我一開始都覺得好笑
但到後尾 佢已經連我都唔知係乜水

星期六日應該會探佢
因為我星期一至五都忙到仆街

佢去廁所都係我阿爸帶佢走

希望佢哋平平安安

冇錯
如果死之前都過得唔開心嘅話
真係好慘

我明
唔好覺得自責
送佢去老人院都係保護佢嘅一種方法

有冇用手機？set你地合照做wallpaper?

我唔多清楚
不過我嘅猜測係
佢好快就唔記得嘢
講嘢同現實唔多符合

佢用好舊嗰啲揭揭吓機

唔記得野只係早期
去到後尾身體機能會慢慢退化
佢又唔識得講邊度唔舒服
後期連食野都成問題
好心痛

佢以前中過一次風
身體已經好差

阿婆有老人痴呆 好難挨

直接給予繩綁，不準出街，再搵工人每日喂食

仲有失禁

我覺得都可行 叫佢啲仔女一人夾返啲嚟請個工人都唔算好貴
btw應該唔使綁

我嘗試打同類型嘅嘢出嚟俾大家警惕吓

一陣工人話佢反抗整傷佢就唔好啦，繩綁最好

on9唔使理

但老實講我都驚佢會有打鳩人嘅一日
我唔想佢覺得自己好危險

老人痴呆唔代表冇自尊
未到最差情況都唔好咁做
佢自理能力ok搵工人都係幫手睇住佢照顧下咁解

一直都覺得呢個病係人世間最恐怖的病

記得細個睇 喬宏 (女人四十？）
真係好sad

一個人唔記得以前的事物
同死左有咩分別？

但即使再有智慧的大人物都難逃呢個病的宿命...馬卓爾夫人、高錕...

煩撚到喊...
我屋企個件未有老人痴呆我都頂唔順

確診咪叫好lor, 我屋企個件明明有老人痴呆唔肯去睇醫生

反正一句講曬，久病床前無孝子，鬼叫佢病咩

身邊嘅老人家如果有老人痴呆係點

好難逼到佢睇

唉屌我屋企嗰個冇病但係個格閪撚到爆

I know that feel
最撚心痛係我當年中五準備緊DSE
佢有腦退化
我好盡力抽時間睇我呀婆
開頭佢仲認得我地
有一日 佢忽然同我講: XXX(我個名) 你一定要比心機考好試 我想見到你大學畢業
我嗰下係
跟住佢就開始唔認得我了
每次我去醫院同床邊照顧佢 我個心都好痛
打打下呢段嘢我啲眼淚都流出嚟
相信呢個已經變咗我無可挽回嘅trauma
亦令我變得更懂事
但成長嘅代價實在太大
婆婆係睇唔到我中學畢業已經走咗 我亦成功考入大學
每一次去探佢(拜山) 我都同佢講好多我大學讀書嘅嘢
但點都唔可以再親口同佢講……

點解d需要屋企人心力交瘁咁照顧既case唔直接掉去老人院？

你估你好好心去照顧件老野，就代表你照顧得好？交比專業既去做好過啦

你啱 最多我多啲去老人院探佢
我諗唔想送嘅原因主要係
我阿爺以前夜晚喺老人院跌死咗
我哋有啲怕

咁講大把老人家係屋企跌死撞死啦其實，
除非屋企有人長期唔番工做廢青睇到實姐

又唔可以因為咁既理由而怕老人院wo

等我幫佢搵吓邊間環境好啲

我公公喺走之前都有依個病
係婆婆同佢一齊住
公公成日屈婆婆偷佢啲錢 又成日發脾氣 亂咁扔野
搞到我婆婆就黎顛
我喺度諗如果我將來都有依個病 乜都唔記得唔認得唔知 真係寧願死左佢算

我屋企個件 明明買好多新衫新鞋新袋俾佢 有錢俾佢買野食
日撚日著D 舊衫舊鞋 整到個頭亂一亂 落樓扮撚晒可憐咁
D 鄰居成撚日話我地虐待佢
試過有個鄰居叫我唔好打佢 我連佢頭髮都未撚掂過

我媽有心臟病 個廢老日日係我媽面前扮晒野 突然行行下吉一吉 扮腳軟
成日嚇到我媽要食藥 明明平時佢健步如飛 行得仲快過我

我屋企嗰個都係
好醒目
我哋話吓佢就話我哋好惡
有人嚟探佢就扮nice

廢老係咪都係一9 樣

仲要佢唔係無心之失
係會三番四次係全部親戚面前數落我哋

精撚到

講野會同現實唔符合?
如果只係岩岩講完就唔記得左呢?
我分唔到係無記性定早期

或者以為自己喺過去
你睇緊啲

如非必要唔好送老人家去院舍，真係建議你去長者中心搵社工幫手先

我婆婆都有 仲要有埋燥鬱
搞到原本同我公公細姨一齊住
都要格硬分開
請私家看護
但都俾婆婆鬧走
所以要放佢係護理院
好彩嘅係我地成家人放工放學都輪流睇佢
星期日又陪佢出去飲下茶
過節又送佢出黎食下飯咁
但唔知係食得藥多定情況惡化
個人越黎越呆
有次仲趁我地都唔係度嘅時候偷走
嚇到我地死
到最尾肺炎走咗
有時係度諗我地都幾好彩
無係佢最嚴重嘅時候離開我地
唔係會傷心

我呀爺都係咁
佢認得我地, 但係就講唔出我地係邊個...
有次細佬係咁問佢記唔記得叫咩名, 然後我燥左個TONE勁差咁叫俜咪再問
我女朋友聽到之後呆左
BTW, 未確診之前真係會將現實同夢境混淆, 有時多左啲野, 有時改左啲野咁
樓主加油

腦退化症唔單係影響記憶，病人會逐漸忘記自理能力，連食野都有問題。有位親戚都係咁走左...

唉.....當初估唔到呢個病咁撚折磨人

香港有無安樂死

屋企人最近發現有 但好初期
加上本身同佢關係好差 依家有啲唔知點反應咁
求指教

「發現有」同「醫生確診」係兩回事，建議先去睇醫生、做評估

家有一老

我外父都有呢個病， 除左醫院開既藥.
大家仲有無比咩supplement老人家食.

政府醫院要確診都要搞成年， 先叫到醫生寫信.
現在開始排老人院， 到老人院收個時，都唔知點叫佢入去.

老人院有護士 護理員的確比屋企人更專業 更可能有合適嘅方法照顧個老人家
但香港無咩幾多間係有質素 津助嗰啲都起碼等三五七年
私人嗰啲可能等嘅時間短啲但質素始終參差
好多老人家入到老人院真係難聽啲講句係等死
住之前真係問吓個老人家想唔想 好多時唔係話你想佢入就入
入到去佢個心情仲差咪仲衰 更加影響佢個病

政府老人院排勁耐 快則都 3 4年 痴撚線 我排左近1年半都無消息 難聽d講真係排到你 唔叫都有需要自己入

我老豆基本自理能力都被奪去了 溝通都開始有困難 希望個病唔好咁快

第一次睇連登睇到喊
各位辛苦了⋯

俾返個廢老人地啦

睇住個親人漸漸陌生都幾難受

就係知要排好耐， 所以一懷疑外父有病就同佢睇醫生， 打算一拿確診信就報老人院.

日間中心佢又唔鐘意去， 成日話悶想搵人陪，個個都番工唔得閒， 星期六日就仔女都陪佢.

曾經搵過agent, 問可唔可以請人陪個阿伯傾計， 同帶佢行街. 點知無呢類服務.

是有的，不過好撚貴

我媽咪上兩個月都確診左
我明白樓主係辛苦嘅呢啲時間
但係要撐住
You are not alone bro

仲慘過湊bb

成日半日三更起身 話要去返工
一係就拐杖都唔拎就企起身行 一個月點都會仆一兩次 次次都要去醫院瞓返個幾兩個星期
自理能力又無埋 照顧佢嘅人仲要跟出跟入 沖涼執屎尿係基本 呢d厭惡性嘅嘢唔係個個都做到

辛苦嘅只係病人身邊嘅人
有一種無形的壓力 覺都瞓得唔好

真係守護係佢身邊,做一個照顧者,先知咩叫真係好難受.

認同， 我唔係照顧者， 星期六日有時陪外父傾計， 一傾佢就陷入左個loop， 講講下會由起點再講， 咁樣一講， 佢可以講到天黑. 真係照顧者， 就算對患者幾有愛， 最後都頂唔順.

其實有時我會好賤格咁諗點解無安樂死
真係真係 照顧者仲大壓力過有病個個

再講多次唔係人人都接受到幫人執屎尿
我睇住屋企人做係真係好想喊
一個人無自理能力 連自己屙屎屙尿都唔會知
仲成日除走塊尿片 整到成張床同地下 都係屎尿

好記得有一次 我屋企人 即係照顧者喊晒口咁鬧病人
「你唔好再除尿片 唔好再三更半夜走嚟走去得唔得 我都好攰 我都想瞓下覺 日日睇住你邊度都無得去 你有無諗過我都好慘」
病人好大聲咁回一句「我都唔想架」

跟住我都喺度喊 我真係感受到好無助 覺得照顧者好偉大 但同時真係唔想佢咁辛苦

其實屋企人有呢d病 真係好無奈 唔知可以點 一直接受現實咁過生活 大家又可以捱得幾耐？
真係好大壓力

仲要通常係聰明人先有，蠢撚高豬個d又冇事

依個真係最撚仆街病既黎 屋企人唔記得自己真係好撚心痛

你愈愛個病患者,你既壓力同難受就愈大.
其實有點解佢唔早D死呢個念頭.
我相信好多照顧者都有過.唔係乜賤格負面的事.是應該會有.
更多人選擇係外判.請個外傭.或送佢入老人院.其實無可厚非.
的確係減輕好多壓力.眼不見心不煩.之後自己就努力返工話好忙.
放假去探下佢.

你恨到啦
用睇佢折墮心態

係腦退化

綁綁下行唔到企唔到，咁當然唔會遊走不過去廁所沖涼就精彩

我成日係街執到失智老人, 最經典果次係深水步執到個識楂車, 楂住車但係唔記得左點返屋企既阿伯.

幾次都係搵到屋企人之後, d屋企人冷冷淡淡唔想理咁款

可能佢哋都攰喇

到嚴重的時候會淨係訓係床郁唔到
啲關節緊哂
完全溝通唔到 淨係識亂叫
佢都唔會知你講咩
大小二便控制唔到
有啲什至吞野有困難要插胃喉
襯佢仲行得走得多啲帶佢出去玩陪下佢
咁都可以幫到佢冇咁快惡化

互勉之

我屋企果件雖然係咁
不過佢成日笑 算係咁

對, 我老友個老婆呀"女麻"就係咁, 去到最後成家人都接近崩潰, 我只係聽我老友講都已經覺得真係好辛苦.

我屋企果件 本身就係一條仆街黎
佢依家個情況 似係 老人痴呆/精神病

到老左 有D咁既問題出現 變得更加仆街

係咁屈我地偷佢錢 應承左佢點點點又唔做
又係咁用粗口 罵我地

黑心咁講 你好快D去賣鹹鴨蛋

有個偏方，食椰子油，外國人寫左本書

上個月我阿嫲都係咁 譫妄 平時精精靈靈 忽然就發現佢懵咗 一日話醫院係工廠 另一日又話係教會 真係好難受

無辦法, 記憶力好重要

其實病者都好慘, 對佢黎講佢一訓醒就去左陌生地方, 有陌生既人, 和以前記憶既野唔同哂, 就會發惡

去老人院其實都係比佢地等死, 但屋企人可以受少d罪

上次睇醫生個醫生講既
但要再做多次檢查

其實係一件幸福既事

對佢地舊有意識黎講

係發夢咁

咁如果
佢本來狀況係好幸福,仔女平安 兒孫滿堂, 家庭幸福
變左淨係記得以為當兵呢?
我有個朋友個爺爺就係咁

仲可以湊孫好好啦

個感覺
好似要重新俾佢認識我

佢入咗院再檢查

好奇既假設
如果個位老人家後生係讀到博士 幾個碩士
有老人痴呆仲會唔會唔記得晒d知識

唔多清楚
淨係知高錕有呢個病之後
仲記到佢老婆

佢暫時又唔會發惡
但係對所有嘢都好陌生

佢差啲喺醫院走甩咗
又拆咗人哋床嗰舊鐵

而家醫生話係腦中風
可能因為佢以前中風之後自己停藥

醫生好似話佢啲腦細胞死晒
幾十日之前可以救得返

早期知又有咩用
個種病現今不可逆轉

有好多邊法去為dementia患者分stage，佢只用「唔認得人」就去話係後期，真係膠都廢事俾

早期知唔係冇用，雖然冇得醫，但都可以搵方法減慢衰退速度

乜會突然唔認得人架咩？？
睇得韓片多？撞下又失憶？

就算佢記得得啲知識都唔會表達到俾你聽
佢只會記得main carer同一啲零零碎碎嘅陳年往事

佢而家以為自己靠賣嘢為生

趁佢訓覺時幫佢刷首抽啦

佢以為佢係賣嘢
佢老婆係靠跳舞搵食

我哋唯有順住佢

屌.....
咁其實我都好似有....

如果有懷疑嘅話要求醫啊
醫生懷疑完會幫你轉介

但係我唔係老人 。

我好明白，我嫲嫲都有老人痴呆，去到後尾完全不能自理，前幾年入咗醫院訓係張病床到就起唔返身了。

唔知你會唔會咁，但當時我細個唔識諗，淨係覺得佢好煩，日日問啲問題問十幾次，又成日搞破壞覺得佢好煩好煩，仲成日問埋啲九唔搭八嘅問題，例如夏天佢會著曬厚嬲之後問我凍唔凍...
嗰時唔識珍惜，淨係覺得佢好煩。到佢走咗之後先知道佢會分唔清你係邊個、分唔清屋企係邊、分唔清天氣係點，但佢對我嘅關心同愛一直都好清楚......
佢走咗之後嘅一年到，我發夢夢見佢，夢入面佢仲叫我飲湯食飯，我喊住同佢講：「嫲嫲，對唔住。」佢仲同我講：「傻妹黎嫁，快啲食飯啦！」

所以你一定一定要好好對你屋企人，唔好令自己後悔！

你信唔信報夢？我信